義務急救員暴動罪成，監禁四年，官：不信被告是急救員

#區域法院第廿八庭
#姚勳智法官 #判刑
D1: 陳(24) #0831銅鑼灣

控罪：
① 暴動
被控於2019年8月31日在銅鑼灣記利佐治街1號一帶，連同其他參與 #暴動。
② 無牌管有無線電通訊器具
被控於同日同地無牌管有一個 #無線電 通訊器具。

陳手足就所面對的兩項控罪，經審訊後在2020年12月28日被姚勳智法官裁定罪名成立，還押索取背景報告，今日處理求情及判刑。

--------------------------
🙇‍♂️求情
潘熙資深大律師早前已經呈上書面求情大綱，不在庭上重覆。希望法庭在判刑時不考慮被告在2013年曾經因販運危險藥物被判入教導所。被告品格良好、樂於助人、熱心服務社會，協助區議員派發防疫物資，亦有參與聖約翰救傷隊，今次在錯誤時間出現在錯誤地方。

邀請法庭考慮被告在案中角色、罪責相對地低，身上沒有任何攻擊性武器，亦無安排、帶領、煽惑、鼓動在場示威者，並非激烈示威者。無任何證據證明被告有作出任何暴力行為，亦沒有警員因被告的行為而受傷。

綜上，本案案情嚴重性比DCCC901/2016莫嘉濤案輕，希望法庭考慮被告的良好品格、家庭背景，以3年作為控罪的量刑起點。

--------------------------
📌判刑理由大綱：
就本案而言，暴動顯然不是突然發生，約有300人參與暴動，規模龐大。示威者霸佔馬路、部份人身穿護甲、頭盔，手執長形狀物體，也有人縱火焚燒雜物、向警員投擲汽油彈、用雷射筆照射，為時半個多小時，甚具威脅性。以此背景而言，可判處5年或以上監禁。暴動嚴重性不單在被告其個人，而在整個群體所做的事情。

可幸被告在案中不是帶領角色、亦沒有人因此而嚴重受傷。暴動罪以4年半作量刑起點，考慮被告的個人背景，審訊時承認了大部份控方案情節省法庭時間資源，再減刑半年。此外沒有其他減刑理由。

--------------------------
🛑各項控罪判刑如下：
控罪①暴動 4年即時監禁
控罪②罰款$5,000 (一個月內交)

Cls世界

香港人繼續翻工個下唔係更加癡線？

FA坐四年無人講

黑官.....
點樣定義一個群體？係嗰頭住既居民計唔計埋入去？
根本任佢up......痴9線。

屌

Ching嬲到辭左職定本身失緊業？

嬲到辭左職準備走人

2013年衰過販毒

好嬲好嬲，食黃店懲罰自己先

姚勳智法官

痴撚線
不信

連登仔乜鳩都拉到去返工

屌佢老母

大大聲屌人冇翻過工要人幫手罷工
宜家唔鞭你做咩？

我冇證據你有犯罪，不我唔信你冇犯罪，所以你有罪；惡撚過耶蘇

所以皇軍殺哂所有南京人都唔抵可憐

沒有證據證明有暴力，都照入罪？
乜嘢法律邏輯？不是疑點利益歸被告？

法治社會

咁你罷工囉咁威

你繼續上連登鳩噏個下唔係更加癡線？

留港撚：香港仲有得救

CLS 無證據都咁判
根本就係有罪假定

香港人繼續翻工因為覺得無論有幾多個義士做condom都唔應該影響佢地生活
正如我上連登屌你老母因為覺得你老媽摟屌
你覺得邊個癡線d？

依家判決唔係講證據 依講心情咩

我只希望呢個世界知道香港嘅法治已經係完全無人性同文明可言!

咁判姐係鼓勵人好似大陸咁
見死不救

你屌人唔移民癡線啲

其實重有咩藉口唔移民？

咁都講得出我都唔信佢係法官啦

有精神病都做到官

販毒既黃絲FA
係咪真係FA自己諗

CLS, 上訴啦要

有罪人假定

你仲癡線 我邊忽屌人唔移民？
我從來都係屌人講就攬炒做就咪撚炒到我
樣樣野都要精面捐捐罅
然後成班韭菜好似你咁就同班狗官一樣無限推論

無罪推定、疑點利益歸於被告已經唔存在

法官當時留係香港一帶，一樣參與暴動？

狗官

裁演

冇證冇據但都純粹基於自己主觀想法就判

呢啲咁撚含糊嘅判決先最有機會可以上訴得直

好嬲->respect義士/食黃店->繼續番工

癡線香港係咪開始有冤獄坐

仲信個法律制度？

好驚理大個班都係咁而判坐幾年

昏智，無改錯名

準備到幾時先

法治？

咁都要4年咩都冇做

放左6個

push

我唔信佢係法官

連片都冇, 之後話你係暴動, 弱智

年中

希望班狗官同黑警有報應

運動左咁耐，仲準備緊啊？

係
準備左6年

做咩唔移民 做咩唔辭職
做咩仲交稅 做咩仲坐鐵
做咩公墓員 做咩唔撚衝
做咩唔起義 做咩唔著草
做咩唔打仗 做咩唔核平

做咩唔識諗下社會運動唔係你諗咁撚ideal同冇成本？

有得到35+同樣嘅效果 揭露港共嘅醜態
香港人 成功

有晒證明都有得唔信？？冇證個班你又信？

你老味，呢班紅官先至係品格最有問題仆街死啦！

又一個講經連登仔

好！你先

明明冇成本一回事
唔想比成本一回事
你無限推論手法都幾適合做狗官 有冇興趣？

年輕人就係無知

我夠唔信你係官啦，狗黎

佢承認左d 咩

想知你邊年邊月開始停工
我去睇番嗰個月或前一個月有咩事發生

？

大律師公會繼續扮啞
戴啟思話有問題會出聲
所以依單案大律師公會認為冇問題

唔信個官真係官

被告在2013年曾經因販運危險藥物被判入教導所

被告在2013年曾經因販運危險藥物被判入教導所
被告在2013年曾經因販運危險藥物被判入教導所
被告在2013年曾經因販運危險藥物被判入教導所
被告在2013年曾經因販運危險藥物被判入教導所
被告在2013年曾經因販運危險藥物被判入教導所
被告在2013年曾經因販運危險藥物被判入教導所
被告在2013年曾經因販運危險藥物被判入教導所
被告在2013年曾經因販運危險藥物被判入教導所被告在2013年曾經因販運危險藥物被判入教導所

推

製造唔到原因人格謀殺就一句唔信就係證據

咁都話唔係人治

吹到要做狗官

意思係唔好成問點解人地唔咩咩咩呀
每個人/群體/階層都有佢生活同抗爭成本

唔通一句「做咩仲返工」就啱
可以批判哂所有「仲返工」嘅香港人？

好撚癲...

FA都坐4年？

屌吖

人地成頭家要養，想參與社會運動
但又唔想負出所有，平衡少少家庭
於是選擇課金捐錢/出文宣/仲有得遊行果時去遊行

你會唔會屌鳩佢垃圾呀？
會唔會話社會大局當前
你仲唔衝？仲返工？
仲諗屋企一家大細咁膚淺？
仲諗生活夠唔夠錢使？

算鳩數啦
你留返響連登負責屌人穩陣呀

有冇上訢？

好多錯別字 不過 耶穌

其實暴動罪 係一條好撚屈機既罪

基本上佢咁講姐係只睇以下因素：
1.) 事件構唔構成暴動
2.) 被告有冇參與

構唔構成暴動呢樣野
睇律師點吹 睇個官點諗
但係只要有一單構成左所謂暴動
其他都會中晒 依家就係咁

咁基本上點為之參與 我就唔知
但係我睇佢依家個玩法
被告做左咩係唔關事
好似黑社會咁 淨係撻自己字頭都會中
有冇做過犯法野係判其他罪既考量

佢依家就係rule out晒其他可能性
結論就會係有參與暴動 就判得
被告唔係行過 唔係狗 唔係阻止所謂暴動
個官又唔信佢係PA
就係咁就判左

所以當初講既撒回暴動定性係有用

2008年叫自己做中國人嘅黃絲香港人，
係咪真係香港人自己諗。

係喇係喇，你最叻喇，你又付出咗啲乜呀？
屌你老母啦，喺度講埋啲閪說話，你老母俾狗屌呀。

快撚d死啦狗官

13年販過毒？

欣賞佢係黃 but Sorry 我呢世人最憎拆家

害到唔知幾多人家破人亡

抵你要retake㗎，你老母生個豬腦俾你，去投你嘅胡官啦，喺個假普選入面揀舊香啲嘅屎？屌你老母都on撚79

除咗入冊同國安法，仲爭取到d 乜？

又贏

屌你老母on撚9
又一單司法逼害

Pish

有乜個法官信唔信
你地仲諗到咁理性會中立同根據證供

其他佢明顯屌緊黎先生個啲撚屌
唔明你對號入座做乜

弱撚智
急救有牌架嘛
件弱智法官唔撚識查個牌堅定流

成單案除咗現場捉到佢之後，完全係鳩吹個情況去屈被告

可以救警察或者藍屍

*其實
屌鳩apple keyboard

感謝侵華

上訴庭 高等法院都係呢啲官啊
香港無法治

弱智仔急救要有牌
係咪唔撚識查個牌堅定流

我都唔信你係法官

香港人最緊要買樓暴唔暴動關香港人咩事 最緊要有樓買 樓價升

哩啲納粹判官官違憲 都唔上榜？

係咩sorry
但真唔明顯喎
我get到意思其實係

屌香港人奴性重
咁大壓迫下大家都返緊工
而唔係一早全民抗爭緊

弱智法官

DLLM

辭職未呀 屌你老母

Push

冇人講咪你講囉

CLS

市民: 不信姚勳智是法官

屌你，咁你辭咗職未吖。得把死人口

你都on9 17年既野又拎出嚟講
我討論佢一個毒販走去做FA係咪真
你又話唔可以拎嚟講 又話08年高登仔
真心唔知你地個腦諗咩
你覺得個假普選制度係on9係垃圾
仲走去對抗依個不仁不義既政權
仲會妄想依個政權會因為你自稱FA唔告你
真係天真到仆街

紅官黑警死全家

我都唔信你係官添

唔好玩啦細佬，又唔係冇做過，新疆西藏都係比人打壓，佢地而家點？口賤都要講句，移民真係唯一出路

重覆返上次post

1. 辯方證人供詞對手足不利 (話佢急救物資不足, 冇紅藥水又冇反光衣)
2. 有人救FA手足, 令個官懷疑係同黨(勇武手足)救佢
3. 影到佢同黑衣人一齊移動(但冇做任何野)
4. 未證實到手足離開同前面FA關係(辯方指可能係同前面FA一齊進行救助)
5. 冇任何人受手足幫助記錄

由於佢身份存疑(大話), 佢又成身護甲
就屈入左

香港人以後只會愈黎愈冷血

咁又點撚樣呀 一單還一單

痴撚線，一句不信，無證據都犯罪

咁你拎佢13年嘅嘢嚟講？唔怪之得你要retake啦，原來弱智嘅，睇你個撚樣冇睇內文啦，人哋證書、區議員做證，都可以話人哋唔係，弱智就返去庇護中心啦，咪撚出嚟柒呀傻閪。
同埋無人話想用FA嚟唔告呀，事實陳述嚟㗎咋，用下個腦先啦柒頭。

仲上連登做鍵戰果下唔係更加癡線？

唔返工如果連登仔養我，我日日同你網上反政府

移民係冇錯嘅
無論純粹為個人/去外國打國際線
都係一個選擇

但留低/無能力走嘅人都要繼續生活
（或者叫生存好啲）

移民會好多人
但我估留低都會佔大多數（計人數而非value）
留低嘅人，都要諗，都要行嘅

香港同西部除咗被打壓之外
其他背景好唔同
而比人壓迫嘅手段都唔一樣
（當然好大機會更差）

自己攞人以前做過嘅嘢嚟判斷而家嘅佢，仲喺度以為自己好撚威，成個傻閪咁抵你要retake㗎。

連登仔: 自由民主良心仲唔夠食？？？

用13年定17年既野嚟講都無分別
大家都用緊其他人既往事嚟評定一個人好壞對錯
證書又點，區議員又點
你去果到一定係做fa架咩
仲有個大問題就係

一個為求利益 為左錢 而不問道德既毒販
走去同你講自己係fa 係救緊人
依樣並唔係學生由讀唔成書 到讀得成書既過程
而係個毒販既價值觀念根本難說服人去相信

除左批鬥其他人仲識d 咩
又唔見你行到咁撚前比人拉個個又唔係你 咁你都係cls 架啦 戇鳩仔

販毒去教導所，改過自新做急救要坐四年
即係法律鼓勵大家去販毒

你個撚樣唔係一樣用緊我以前做既野嚟判斷我咩
屌你啲logic真係fail到爆 你中意支持個毒販無所謂
但唔該用下個腦先講野啦

廣州4名異見人士王默、謝文飛（原名謝豐夏）、梁勤輝和張聖雨被控「煽動顛覆國家政權罪」，廣州中級人民法院4月8日作出一審判決，4人分別獲刑1年半至4年半。

顛覆國家都係坐一年半至四年半，“暴動“現場跑兩個圈就要坐四碌, 阿爺屎眼都比班奶屎官奶乾

扮傻想走甩

岩，建國初期什至講緊係屠殺藏疆，香港依家都仲比你走

林鄭:呢樣真,雖然我現金出糧姐,都要你班賤民返工我先有稅收出人工㗎

法律作手段統治社會

你諗左去邊

你信唔信係你去證明, 唔係憑你個人感覺

無證據之後不信

上訴啦屌，個官講明無證據

香港人,好嘢!!
呢d喺我地香港人真正想要嘅!係靠大家努力成功爭取返嚟嫁!
大家比d掌聲自己!!香港人,加油!!

嬲到今晚食黃店 我會食埋你地果份

求乜撚野情，直頭屌鳩個官話佢完全基於自己嘅猜想嚟判人有罪，喺冇證據下判罪係有違普通法原則，係必然會上訴+投訴法官啦。

OMDB係邊

你養哂我地既話就即刻辭

有冇急救証書或醫療學位去証明佢係急救員？

諗野咁on9唔怪得之retake
Retake完先入到U仲要只係所謂八大仲要上網哂
你睇返自己啲post唔會尷尬架咩？
笑撚死

Pin this la

你無番工？

On9得過你以為抗爭無成本
更以為依個政權會放過你

佢想其他人罷，自己繼續番工坐享其成
以為串下人人地就會中激將法

之前睇過份判詞嚟
唔信FA呢個point一定冇得打
有冇參與暴動其實姚狗份嘢有問題
同一逃跑方向同有其他手足打曱甴代表啲乜？
齊全裝備可以係圍觀果時保護自己
其實原全證明唔到點樣有共同目的，參與同鼓動

其他香港人一路番工一路準備緊啦

無證據顯示佢有暴力

屌你老母照樣入罪

用雷射筆照射，為時半個多小時，甚具威脅性

香港人有得返工就得啦

釋囚就假定再犯法，咁懲教處執柒晒佢啦

販毒就唔可以做FA？
黃毒販都係黃

理得你信唔信 冇證據就係冇證據 講咁多做咩
亂咁判 癡線

以為唔翻工威脅到個政權先好笑
2021年啦都

做雞都有愛國

據了解，被告會就定罪作出上訴。

其實逃跑之類都係建基於唔信手足以FA身份行事寫埋出黎

如果個官信手足係以FA身份行事
咁手足逃跑會講成有人義助未必係同黨
而護甲只係保護自己
影到同黑衣人一齊活動都可能係為急救

依家就係同全世界講
總之你唔可以係黃
你黃就係犯法
唔理你做過啲乜

無證據都可以判有罪，cls

咁驚攬炒嘅?
係咪驚連五毫子都冇啊?

屌又一單狗扮人
死撚開啦仆街老童扮咩撚手足啊

推返

啲官咁快習慣人治
佢認為 佢覺得

真 黃色經濟圈

所以話呢特衰護照點解衰過無國籍呀

FA判四年DLNM

算啦，夠有黃官亂判

所以都一樣，黃官會幫手亂放人

五毛老母比狗屌

好彩我唔係

姚勳智紅官

唔返就真係痴線

唔信就唔信，乜證據都冇？

屌你老母

正仆街

收皮啦 咁都唔叫暴動咁叫咩？

利申：我最憎FA

2021啦😅

無證據使用暴力都判

啲人盲

唔信所以有罪

個官擺明幫個差佬都聽唔撚明，你正一弱智
仲要係藍，已blk

可幸？
幸你老母

我夠唔信條友係法官

[第149日] 十二港人案 律師任全牛聽證會突延期

法庭文字直播台TG 跌了followers

推！ ！ 直播員無償同倒貼㗎
每日花DD時間睇

呢個世界根本無神，如有，佢都係奶共同埋殘忍漠視同懶惰!

....

你班黑警未又係日日吸毒販毒

佢地話係個度出現仲要帶gear, 唔係參與根本冇其他原因

喺現場乜都無做？咁都四年？CLS

其實我覺得你冇屌錯

好理想化咁講 二百萬香港人齊心罷工一星期 可能五大訴求已經達成咗

好撚陰功

莫須有

其實暴動咁嚴重係區院唔係高院審本身都好有問題。

癡撚線世界

繼續好嬲

黃豬嬲嬲要食2間黃店

要求連登仔一齊出動投訴個黑官

是

四年時間我食多D黃店補償 講多幾句狗官仆街死 仲想點

屌你啦 你咪又係坐享其成 乜撚嘢都話激將法 根本就冇人做 仲話運動未完 咁多人坐監輸撚咗啦屌你

最好食大渣狗 71 碎腩水魚飯

睇吓樓上嗰班傻閪 就知冇可能 講就話好嬲好嬲 其實咪又係啲中年人上晒岸 叫啲靚仔去死

大把人講 講完繼續食黃店 完

狗官 講完之後點

我係番工呀有乜問題
係你覺得番工有問題之嘛